美中有無合作空間？ 白邦瑞：讓北京「猜不透」是最佳策略

〔財經頻道／綜合報導〕《南華早報》20日報導，中國問題專家白邦瑞（Michael Pillsbury）指出，美中貿易談判有建立合作關係的空間，但美國必須讓中國猜不透，才能達成目的。

白邦瑞週二在1場活動上發表言論，他表示，美國總統川普無意將中國標示為「敵人」，而是將北京視為需要隨時確認狀況和抵禦的「競爭對手」，而此競爭關係之下，必須讓中方覺得美方的決定難以預料。

白邦瑞指出，在川普超過50場提到要開放印太地區的演說中，也從來沒有把中國妖魔化，反而偏好使用「競爭」1詞；他指出，川普跟中國國家總理習近平曾有約30次通電話的機會，其中有部分通話時間長達1小時，並不像是2個敵人在對話。

白邦瑞說，美國的印太策略不會採取壓制中國的冷戰模式，但北京曾經警告，美方可能會朝這個方向推進；根據白邦瑞的說法，美中之間仍存在合作的可能性，川普心中有很多選項，會從中找到平衡點，而他認為，讓對方難以預料（unpredictable）將是贏得談判的最佳方式，包括含糊不清、模稜兩可等策略。

講依啲冇用，由中興到貿易戰到華為，用行動證明咗佢地係點玩
當然華霉好鍾意過幾日就話轉口風、軟化乜乜乜，依招由中興嗰陣開始玩到今日都仲玩緊
反正我都係靜觀其變